53%澳洲人表示 美國將在疫情後國力衰退 有27%認為中國在疫情後國力衰退

53%澳洲人表示 美國將在疫情後國力衰退 有27%認為中國在疫情後國力衰退

最新一項民調顯示，「覺得中國在今次疫情危機後會更強大」的澳洲人比例，較11年前全球金融危機時少近一半。

智庫組織洛伊研究所（Lowy Institute）今日（5月14日）發表的民調結果顯示，幾乎全部澳洲人都認為澳洲政府今次抗疫做得好，但大部份人都不認同中國和美國的手法。

七成人認為中國抗疫做得差

93%受訪者表示，澳洲政府的抗疫工作做得非常好或頗好；只有31%認為中國做得非常好或頗好，但有69%認為中國做得差。

受訪者對美國的觀感更差，只有10%覺得美國抗疫做得非常好或頗好，多達90%說做得差。

今次疫情亦令澳洲人對中國政府的想法變差。68%受訪者在考慮到中國的抗疫工作時，覺得「更不贊同中國的政府制度」；覺得跟以往沒分別的佔27%，覺得「更贊同」只有5%。

此外，只有37%受訪者認為，度過今次疫情危機後，中國會更強大。相比下，在2009年全球金融危機後，多達72%澳洲受訪者認為中國會變得更強大。

今次調查中，認為中國在疫情後國力衰退的澳洲人有27%，另外36%覺得不會變。

逾半澳人覺得美國國力將衰退

澳洲人對美國看法的分歧則較大。53%受訪者表示，美國將在疫情後國力衰退，41%覺得維持不變，6%覺得會更強大。73%受訪者較希望民主黨的拜登（Joe Biden）在11月大選中勝出，只有23%希望特朗普（Donald Trump）連任。

本地方面，澳洲人對本地政府和政府醫療專家信心滿滿。認為首席衛生官、州政府和聯邦政府的抗疫工作做得的受訪者，分別佔92%、86%和82%。

與此同時，只有59%受訪者覺得世界衛生組織（WHO）做得好。

所以有影響力人物嘅每一句說話都係好重要
It's just a flu真係一個好大嘅關公災難

53%澳洲人有幾多%係中國人

有咩關係？況且澳洲根本得~5%嘅人係華裔，唔係東亞人樣就係中國人㗎

若然屬實，中國將成為最大贏家

我指緊interviewee 個proportion

澳洲人普遍覺得自己政府做得好過晒呢2國，個訪問覺得2國都會國力衰退有乜問題？

個民調忽略咗，強国於武漢肺炎之後，肯定俾全世界針對

其實邊個講o既?

Trump 佢咁講其實有少少幽默成分

不過美國衰退緊係事實，唉

Donald Trump

美國經濟衰退，全球都會衰退，特別係中國作為加工出口國。
而家全球最大最富有既市場衰退，你d貨會唔受影響

不過支那市場規模2016年開始超過左美國，所以一定有個底撐住

中國又成最大贏家